1. Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Служат для многократного повторения каких-то однотипных действий (вычислений). Оптимизируют процесс написания кода,
выполняя одно и то же условие заданное количество раз. 